\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Desenho Industrial Assistido por Computador}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Desenvolvimento de Produto QFD. Introdução ao CAD. 
 \\
II. Normatização em Desenho Técnico. Modelagem básica. 
 \\
III. Edição e Alteração. Configuração, Montagem e Manipulação de Bibliotecas.
 \\
IV. Projeções ortogonais.
 \\
V. Vistas em corte e auxiliares.
 \\
VI. Desenho perspectiva. 
 \\
VII. Cotagem e escalas.
 \\
VIII. Transformações, translações, rotação e reflexão. 
 \\
IX. Integração de sistemas (CAD/CAE/CAM)
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Desenvolvimento de Produto QFD
 \\
2. Aplicação de QFD
 \\
3. Introdução ao CAD - Importância da Computação Gráfica no Projeto em Engenharia
 \\
4. Normalização em Desenho Técnico
 \\
5. CAD Básico - Geração de Primitivas
 \\
6. CAD Básico - Comandos de Edição de Desenho
 \\
7. CAD Básico - Comandos de Alteração de Desenho
 \\
8. Projeções Ortográficas
 \\
9. Desenho em Perspectivas - Geometria Descritiva/Desenho Isométrico
 \\
10. Desenho em Perspectivas - Desenho Isométrico
 \\
11. Vistas em corte e Vistas auxiliares
 \\
12. Cotagens e Escalas
 \\
13. Curvas e Definição de Superfícies
 \\
14. Transformação de Escala, Translações, Rotação, Reflexão
 \\
15. CAD Básico - Comandos de montagem (Assembly Modeling)
 \\
16. Projeto Assistido - Integração de Sistemas CAD/CAM/CAE
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
STRANG, Gilbert, Álgebra linear e suas aplicações. São Paulo: Cengage Learning, 2009.
 \\
(Open Acess) Machado, G. Q., Álgebra Linear, Universidade do Minho, 2005.
 \\
(Ebrary) Chudhary, P., A Practical Approach to Linear Algebra, Oxford, Book Company, First edition, 2009.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Tickoo, S.; Raina, V. - CATIA V5R17 for Designers, 672 p., ISBN 9781932709247, CADCIM Tech, 2007.
 \\
(Ebrary) Griffiths, B. - Engineering Drawing for Manufacture. Jordan Hill, GBR: Butterworth-Heinemann, 2002.
 \\
(Ebrary) Narayana, K.L.; Kannaiah, P.; Reddy, K. V. - Machine Drawing, New Age International, 2006.
 \\
(Ebrary) Omura, G. - Mastering AutoCAD 2012 and AutoCAD LT 2012. Hoboken NJ, USA: Sybex, 2011.
 \\
(Ebrary) Finkelstein, E. - AutoCAD 2011 and AutoCAD LT 2011 Bible. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2010.
 \\
(Ebrary) Lombard, M. - SolidWorks 2011 Parts Bible. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2011.
 \\
(Ebrary) Lombard, M. - Solidworks 2011 Assemblies Bible. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2011.
 \\
Silva, A.; Ribeiro, C. T.; Dias, J.; Sousa, L. - Desenho Técnico Moderno 4. Ed., LTC, Rio de Janeiro, 2006.
 \\
Giesecke, F. E. et al. - Comunicação Gráfica Moderna, Bookman, Porto Alegre, 2002.
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

